\documentclass[a4j]{jsarticle}

\usepackage{here,url}


\renewcommand{\thesubsection}{\rm\bf （\arabic{section}-\arabic{subsection}）}

\renewcommand{\thesection}{\rm\bf\large 課題\arabic{section}}

\renewcommand{\indent}{\hspace{10pt}}

\newcommand{\query}[1]{
	\begin{quote}
		\footnotesize $\bullet$ {#1}
	\end{quote}
}

\newcommand{\larger}[1]{\Large {#1} \normalsize}


\makeatother
\setlength{\oddsidemargin}{-2mm}
\setlength{\evensidemargin}{-2mm}
\setlength{\topmargin}{-30mm}
\setlength{\textwidth}{164mm}
\setlength{\textheight}{255mm}


\makeatletter
\title{\rm 情報科学概論 I\\ レポート}
\author{情報科学類\\201311350 河原 悟}
\date{}

\begin{document}

\maketitle


\section{}
\query{
	もっときちんと、「コンピュータで表現できる計算」の定義として、厳密に定義されている計算モデルがいくつかある。これに関して以下の言葉を説明しなさい。
}
\renewcommand{\labelitemi}{$\diamond$}
\begin{itemize}
	\item ラムダ計算
\end{itemize}

\indent $\lambda$計算とは、関数の計算や操作を形式的に記述（抽象化）するものである。$x$から$f\left(x\right)$を得る手続きとして定義されている。

たとえば、 \larger{$f\left(x\right) = x + 2$} という関数は、$\lambda$記法により\larger{$\lambda x.x+2$}と表すことができる。つまり、全ての関数を\larger{$\lambda[input].[output]$} と表すことができる。

この利点は関数に名前を付ける必要が無くなる（無名関数）こと、高階関数を表現できることである。 

高階関数の表現は、例えば \larger{$f\left(x, y\right) = x$} という関数は、$\lambda$記法により \larger{$\lambda x.\left(\lambda y.x\right)$} と簡潔に表現できる。

さらに、型なしラムダ計算を単純化した計算モデルとしてSKIコンビネータがある。このモデルはチューリング完全である。

\larger{$S = \lambda x y z. x z\left(y z\right)$

	$K = \lambda x y. x$

$I = \lambda x. x$}

\section{}
\subsection{}
\query{
	自分の学籍番号をNとするとき、$Fib\left(N\right)$の下3桁を計算せよ。
}

\indent $N=1350$

\indent $Fib\left(N\right)$ の下3桁 \url{# =>} 800


% \renewcommand{\thesubsection}{\rm\bf （\arabic{section}-\arabic{subsection}）（optional）}
% \subsection{}
% \query{
	% P=NP問題とはどんな問題か。

	% （参考にすべきキーワード：SAT問題、ナップザック問題、巡回セールスマン問題、非決定性、NP完全）
% }



% \renewcommand{\thesection}{\rm\bf\large 課題\arabic{section}（optional）}
% \renewcommand{\thesubsection}{\rm\bf （\arabic{section}-\arabic{subsection}）}
% \section{}
% \subsection{}
% \query{
	% 1〜100までが逆順で並んでいるとき、マージソートで、実際に何回の比較を行うか答えなさい（オーダーではなく実際の比較回数）。
% }


% \subsection{}
% \query{
	% 以下のソートアルゴリズムについて調べてみよう。
% }

% \begin{itemize}
	% \item バケットソート

	% \item クイックソート

	% \item ヒープソート
% \end{itemize}

\end{document}
